{
    "1":[
      { "question": "شيء إذا كسرته لا يصدر صوتًا، ما هو؟", "answer": "الصمت" },
      { "question": "شيء يمتلك أوراقًا لكنه ليس شجرة، ما هو؟", "answer": "الكتاب" },
      { "question": "ما الشيء الذي إذا دخل الماء لم يبتل؟", "answer": "الظل" },
      { "question": "ما الشيء الذي يمكن أن تملكه وتشاركه دون أن تفقده؟", "answer": "السر" },
      { "question": "ما الشيء الذي يتحرك دائمًا حولك ولكنك لا تراه؟", "answer": "الهواء" },
      { "question": "شيء له أسنان ولا يعض، ما هو؟", "answer": "المشط" },
      { "question": "ما الشيء الذي كلما أخذت منه كبر؟", "answer": "الحفرة" },
      { "question": "ما الشيء الذي يسير بلا أرجل ويبكي بلا عيون؟", "answer": "السحاب" },
      { "question": "شيء ينبض وليس له قلب، ما هو؟", "answer": "الساعة" },
      { "question": "ما الشيء الذي يكون أخضر في الأرض وأسود في السوق وأحمر في البيت؟", "answer": "الشاي" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي له وجه وليس له لسان؟", "answer": "الساعة" },
      { "question": "ما الشيء الذي يسمع بلا أذن ويتكلم بلا لسان؟", "answer": "الهاتف" },
      { "question": "ما الشيء الذي يمشي ويقف وليس له أرجل؟", "answer": "الساعة" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي كلما زاد نقص؟", "answer": "العمر" },
      { "question": "ما هو البيت الذي ليس فيه أبواب ولا نوافذ؟", "answer": "بيت الشعر" },
      { "question": "ما الشيء الذي له رقبة ولكن ليس له رأس؟", "answer": "الزجاجة" },
      { "question": "ما الشيء الذي يكتب ولا يقرأ؟", "answer": "القلم" },
      { "question": "ما الشيء الذي يحملك وتحمله؟", "answer": "الحذاء" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي لا يمشي إلا بالضرب؟", "answer": "المسمار" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي تراه في الليل ثلاث مرات وفي النهار مرة واحدة؟", "answer": "حرف اللام" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي كلما أخذت منه تركته أكبر؟", "answer": "الحفرة" },
      { "question": "ما الشيء الذي يوجد في السماء وإذا أضفت إليه حرفًا أصبح في الأرض؟", "answer": "نجم" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي ترميه كلما احتجت إليه؟", "answer": "شبكة الصيد" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي كلما طال قصر؟", "answer": "الشمعة" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي يملك عينًا ولا يرى؟", "answer": "الإبرة" },
      { "question": "ما الشيء الذي يأكل ولا يشبع؟", "answer": "النار" },
      { "question": "ما الشيء الذي يولد مرة واحدة في الشهر؟", "answer": "الهلال" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي لا يدخل إلا إذا ضربته على رأسه؟", "answer": "المسمار" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي له أربع أرجل ولا يستطيع المشي؟", "answer": "الكرسي" },
      { "question": "ما الشيء الذي يتكلم جميع اللغات؟", "answer": "الصدى" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي ليس له بداية ولا نهاية؟", "answer": "الدائرة" },
      { "question": "ما الشيء الذي ينبض دون قلب؟", "answer": "الساعة" },
      { "question": "ما الشيء الذي يتجمد إذا سخنته؟", "answer": "البيض" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي يقرصك دون أن تراه؟", "answer": "الجوع" },
      { "question": "ما الشيء الذي يملأ الغرفة ولكنه لا يشغل مساحة؟", "answer": "الضوء" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي إذا أخذنا منه ازداد وكبر؟", "answer": "الحفرة" },
      { "question": "ما الشيء الذي يرفع أثقالًا ولا يقدر يرفع مسمارًا؟", "answer": "البحر" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي لا يتكلم، إذا أكل صدق وإذا جاع كذب؟", "answer": "الساعة" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي يكتب ولا يقرأ؟", "answer": "القلم" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي يخترق الزجاج ولا يكسره؟", "answer": "الضوء" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي يتبخر عند تسخينه؟", "answer": "الماء" },
      { "question": "ما الشيء الذي يضرب دون سبب؟", "answer": "الطبل" },
      { "question": "ما الشيء الذي لا يسير إلا بالضرب؟", "answer": "المسمار" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي يطير بلا جناح؟", "answer": "الدخان" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي يتحدث كل لغات العالم؟", "answer": "الصدى" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي يخترق الغابات دون أن يتحرك؟", "answer": "الطريق" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي يتجمد إذا سخن؟", "answer": "البيض" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي يمكن كسره دون لمسه؟", "answer": "الوعد" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي لا تستطيع أكله في الفطور؟", "answer": "الغداء" },
      { "question": "ما هو الشيء الذي يخترق الماء ولا يبتل؟", "answer": "الضوء" },
      { "question": "ما هي أكبر قارة في العالم من حيث المساحة؟", "answer": "آسيا" },
      { "question": "ما هو الكوكب الأقرب إلى الشمس؟", "answer": "عطارد" },
      { "question": "ما هي عاصمة فرنسا؟", "answer": "باريس" },
      { "question": "ما هو الحيوان الوطني في الهند؟", "answer": "النمر" },
      { "question": "ما هي اللغة الأكثر تحدثًا في العالم؟", "answer": "الإنجليزية" },
      { "question": "ما هو العنصر الكيميائي الذي يرمز له بـ H؟", "answer": "هيدروجين" },
      { "question": "ما هي أكبر دولة في العالم من حيث المساحة؟", "answer": "روسيا" },
      { "question": "من هو مخترع المصباح الكهربائي؟", "answer": "أديسون" },
      { "question": "ما هو أطول نهر في العالم؟", "answer": "النيل" },
      { "question": "ما هي العملة الرسمية لليابان؟", "answer": "ين" },
      { "question": "ما هي أول جامعة في العالم؟", "answer": "القرويين" },
      { "question": "ما هو الحيوان الذي لا يشرب الماء أبدًا؟", "answer": "الكنغر" },
      { "question": "ما هي أكبر صحراء في العالم؟", "answer": "الصحراء" },
      { "question": "من هو مؤسس شركة مايكروسوفت؟", "answer": "بيل" },
      { "question": "ما هو أسرع حيوان بري في العالم؟", "answer": "الفهد" },
      { "question": "ما هو البحر الذي يطلق عليه بحر القلزم؟", "answer": "الأحمر" },
      { "question": "ما هي أول دولة استخدمت الورق؟", "answer": "الصين" },
      { "question": "من هو مؤلف رواية *البؤساء*؟", "answer": "فيكتور" },
      { "question": "ما هي الكمية القياسية للزلازل؟", "answer": "ريختر" },
      { "question": "ما هو الطائر الذي لا يطير؟", "answer": "نعامة" },
      { "question": "ما هي أصغر قارة في العالم؟", "answer": "أستراليا" },
      { "question": "ما هي الدولة التي تحمل لقب بلاد الأرز؟", "answer": "لبنان" },
      { "question": "ما هي أقدم الحضارات في العالم؟", "answer": "المصرية" },
      { "question": "ما هو الكوكب الأحمر؟", "answer": "المريخ" },
      { "question": "ما هو أكبر المحيطات؟", "answer": "الهادي" },
      { "question": "ما هو عدد الألوان في قوس قزح؟", "answer": "سبعة" },
      { "question": "ما هو الحيوان الذي ينام وعيناه مفتوحتان؟", "answer": "الدلفين" },
      { "question": "من هو أول من رسم خريطة العالم؟", "answer": "الإدريسي" },
      { "question": "ما هي أعلى قمة جبلية في العالم؟", "answer": "إيفرست" },
      { "question": "ما هي الدولة التي اخترعت الشاي؟", "answer": "الصين" },
      { "question": "ما هو الغاز الأكثر وفرة في الغلاف الجوي؟", "answer": "نيتروجين" },
      { "question": "ما هي العملة الرسمية للولايات المتحدة؟", "answer": "دولار" },
      { "question": "ما هي أكبر جزر البحر الأبيض المتوسط؟", "answer": "صقلية" },
      { "question": "ما هي الدولة التي تضم تمثال الحرية؟", "answer": "أمريكا" },
      { "question": "ما هو أسرع الطيور في العالم؟", "answer": "الشاهين" },
      { "question": "ما هي الأداة التي تستخدم لقياس شدة الزلازل؟", "answer": "سيزموغراف" },
      { "question": "ما هو أصغر الكواكب في النظام الشمسي؟", "answer": "عطارد" },
      { "question": "ما هو الحيوان الذي يمكنه العيش بدون رأس لعدة أيام؟", "answer": "صرصور" },
      { "question": "ما هو الاسم العلمي لعملية التنفس؟", "answer": "أكسدة" },
      { "question": "ما هي الدولة التي تعرف بأرض الفراعنة؟", "answer": "مصر" },
      { "question": "ما هي اللغة الرسمية للبرازيل؟", "answer": "البرتغالية" },
      { "question": "ما هو الحيوان البحري الذي لديه ثلاثة قلوب؟", "answer": "الأخطبوط" },
      { "question": "ما هي أقدم مدينة مأهولة في العالم؟", "answer": "دمشق" },
      { "question": "ما هو الطائر الوطني في الولايات المتحدة؟", "answer": "نسر" },
      { "question": "ما هي الدولة التي تقع فيها مدينة مكة؟", "answer": "السعودية" },
      { "question": "ما هو اسم الكتاب المقدس للمسلمين؟", "answer": "القرآن" },
      { "question": "ما هو المعدن المستخدم في صنع العملات المعدنية؟", "answer": "نحاس" },
      { "question": "ما هي السنة التي هبط فيها الإنسان على القمر؟", "answer": "1969" },
      { "question": "ما هو أكبر أنواع القطط البرية؟", "answer": "الببر" },
      { "question": "ما هو النبات الذي يطلق عليه ذهب الصحراء؟", "answer": "تمور" },
      { "question": "ما هي الدولة التي اخترعت المطبعة؟", "answer": "ألمانيا" },
      { "question": "ما هو اسم المدينة التي تحتضن برج إيفل؟", "answer": "باريس" },
      { "question": "ما هو اسم أول قمر صناعي أطلق إلى الفضاء؟", "answer": "سبوتنيك" },
      { "question": "ما هو اسم النهر الذي يمر عبر العراق؟", "answer": "دجلة" },
      { "question": "ما هي الرياضة التي تلعب بالكرة البيضاء والمضرب؟", "answer": "تنس" },
      { "question": "ما هي أكبر دولة عربية من حيث المساحة؟", "answer": "الجزائر" },
      { "question": "ما هي أعلى شلالات في العالم؟", "answer": "أنجل" },
      { "question": "ما هو العنصر الأكثر استخدامًا في البناء؟", "answer": "أسمنت" },
      { "question": "ما هو الحيوان الذي يسمى سفينة الصحراء؟", "answer": "الجمل" }
    ]
    ,
    "2":[
      
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب بالكرة والسلة؟", "answer": "كرة_السلة" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُستخدم فيها المضارب الصغيرة والكرة البيضاء؟", "answer": "تنس" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُمارس باستخدام السيوف؟", "answer": "مبارزة" },
        { "question": "ما هي الرياضة الوطنية في الهند؟", "answer": "كريكيت" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب في ملعب به شباك عند الأطراف؟", "answer": "كرة_القدم" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي يُستخدم فيها مضرب وكرة صغيرة فوق شبكة؟", "answer": "تنس_الطاولة" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب بالكرة على العشب وتتطلب عصا طويلة؟", "answer": "هوكي" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُمارس على الحلبة مع القفازات؟", "answer": "ملاكمة" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي يتم فيها رمي القرص؟", "answer": "رمي_القرص" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُمارس باستخدام القوس والسهم؟", "answer": "رماية" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب في حمام السباحة وتتضمن تسجيل الأهداف؟", "answer": "كرة_الماء" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تتضمن القفز فوق الحواجز على الخيل؟", "answer": "فروسية" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تعتمد على تسلق الجدران أو الصخور؟", "answer": "تسلق" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تتضمن رفع الأوزان الثقيلة؟", "answer": "رفع_الأثقال" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُمارس باستخدام الدراجات؟", "answer": "سباق_الدراجات" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي يتم فيها استخدام الزوارق الصغيرة؟", "answer": "تجديف" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تعتمد على السرعة في الجري؟", "answer": "سباق_الجري" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي يتم فيها القفز باستخدام عصا؟", "answer": "قفز_بالزانة" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تعتمد على تحقيق الهدف باستخدام كرة الجولف؟", "answer": "جولف" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُمارس في مضمار خاص باستخدام سيارات سريعة؟", "answer": "فورمولا" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب باستخدام لوح تزلج فوق الأمواج؟", "answer": "ركوب_الأمواج" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تتطلب مهارة في القفز من مرتفعات في الماء؟", "answer": "غطس" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تتضمن القفز الثلاثي؟", "answer": "وثب" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُمارس في ملاعب خاصة وتتضمن لعبة جماعية؟", "answer": "كرة_اليد" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تتضمن التزلج على الجليد؟", "answer": "تزلج" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب في ملاعب عشبية وتتضمن كرة كبيرة؟", "answer": "رجبي" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي يتم فيها استخدام الشراع للإبحار؟", "answer": "إبحار" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُمارس في الحلبات باستخدام السيوف؟", "answer": "مبارزة" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تعتمد على تسديد الكرة نحو المرمى؟", "answer": "رماية" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُمارس على الرمال وتتضمن كرة؟", "answer": "كرة_الطائرة" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تتضمن سباق المسافات الطويلة؟", "answer": "ماراثون" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تعتمد على توازن الجسم على الحبل؟", "answer": "أكروبات" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تعتمد على الحركات الأرضية؟", "answer": "جمباز" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُمارس في الجبال الثلجية باستخدام ألواح؟", "answer": "تزلج_ألب" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تتطلب التسديد نحو الهدف باستخدام كرة صغيرة؟", "answer": "بولينج" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تتضمن رمي الرمح؟", "answer": "رمي_الرمح" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُمارس في حلقات خاصة وتضم حركات قتالية؟", "answer": "مصارعة" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تتضمن حركات القتال بأسلوب الكاراتيه؟", "answer": "كاراتيه" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تُلعب باستخدام السهام الصغيرة؟", "answer": "دارتس" },
        { "question": "ما هي الرياضة التي تعتمد على التحكم في الطائرة الورقية؟", "answer": "ركوب_الرياح" },
            
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا ضربته بنفسه وأضفت إليه نفسه يعطي 20؟", "answer": "4" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا قسمته على نصفه وأضفت إليه 5 يصبح الناتج 15؟", "answer": "10" },
  { "question": "إذا كان لديك 3 تفاحات وأخذت منهم 2، كم تفاحة معك؟", "answer": "2" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا طرحته من نفسه يعطيك 0؟", "answer": "أي رقم" },
  { "question": "إذا كان مجموع عمر شخصين هو 40 سنة وأحدهما ضعف الآخر، كم عمر الأكبر؟", "answer": "30" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا جمعته مع نفسه 3 مرات يكون الناتج 24؟", "answer": "6" },
  { "question": "أضف 8 إلى 8 واحصل على 91. كيف؟", "answer": "89 مقلوبة" },
  { "question": "كم مرة تستطيع طرح الرقم 5 من الرقم 25؟", "answer": "مرة واحدة" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا ضربته في 2 ثم أضفت إليه 10 يصبح 50؟", "answer": "20" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي نصفه وثلثه وخمسه يساوي 1؟", "answer": "30" },
  { "question": "كم عدد الأصفار في الرقم مليون؟", "answer": "6" },
  { "question": "ما هو العدد الذي يقبل القسمة على جميع الأرقام من 1 إلى 10 بدون باقي؟", "answer": "2520" },
  { "question": "إذا كان أحمد يملك 12 كرة وصديقه يملك 8 كرات، كم كرة يحتاج ليصبح لديه ضعف كرات صديقه؟", "answer": "4" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا ضربته في نفسه وأضفت إليه 16 يصبح الناتج 80؟", "answer": "8" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا جمعته مع نصفه يعطينا 72؟", "answer": "48" },
  { "question": "إذا كانت الساعة الآن 3:15، فما هو الزاوية بين عقرب الساعات والدقائق؟", "answer": "7.5" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا ضربته في 7 ثم طرحت منه 42 يصبح الناتج 7؟", "answer": "7" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا قسمته على نصفه وضربته في 4 يعطينا 8؟", "answer": "1" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا أضفته إلى 100 يصبح 101؟", "answer": "1" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا جمعته إلى نفسه 4 مرات يصبح الناتج 40؟", "answer": "10" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا ضربته في 3 ثم طرحت منه 12 يصبح الناتج 15؟", "answer": "9" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا قسمته على 4 وضربته في 3 يعطيك 12؟", "answer": "16" },
  { "question": "إذا كان لديك 10 تفاحات وأكلت منها 3، كم تفاحة متبقية لديك؟", "answer": "7" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا أضفته إلى 50 يصبح نصفه 40؟", "answer": "-20" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا طرحته من نفسه وضربت الناتج في 5 يعطيك 0؟", "answer": "أي رقم" },
  { "question": "كم عدد الزوايا في الشكل السداسي؟", "answer": "6" },
  { "question": "إذا كان لديك 5 صناديق وكل صندوق يحتوي على 10 كرات، كم عدد الكرات لديك؟", "answer": "50" },
  { "question": "إذا كان عمر أحمد الآن 10 سنوات وعمره بعد 5 سنوات سيكون ضعف عمر أخيه، كم عمر أخيه الآن؟", "answer": "5" },
  { "question": "ما هو العدد الأولي بين 10 و20؟", "answer": "11" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا جمعت مربعه ومكعبه يعطي 35؟", "answer": "2" },
  { "question": "إذا كان مجموع زاويتين في مثلث هو 90 درجة، فما هي الزاوية الثالثة؟", "answer": "90" },
  { "question": "ما هو العدد الذي يكون أكبر من 50 وأصغر من 60 وقابل للقسمة على 9؟", "answer": "54" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا ضربته في 5 وأضفت إليه 3 يعطينا 53؟", "answer": "10" },
  { "question": "إذا كانت سرعة السيارة 60 كم/ساعة، كم تستغرق لقطع مسافة 180 كم؟", "answer": "3" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا ضربته في 6 وأضفت إليه 6 يكون الناتج 42؟", "answer": "6" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا أضفته إلى 99 يعطينا 100؟", "answer": "1" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا جمعته إلى مربعه يعطينا 12؟", "answer": "3" },
  { "question": "ما هو العدد الذي نصفه وثلثه وخمسه يساوي 10؟", "answer": "60" },
  { "question": "إذا كان لديك 4 أزواج من الأحذية، كم عدد الأحذية الفردية لديك؟", "answer": "8" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا ضربته في 4 ثم أضفت إليه 8 يصبح الناتج 40؟", "answer": "8" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا قسمته على 3 وضربته في 2 يصبح الناتج 12؟", "answer": "18" },
  { "question": "إذا كان لديك 15 تفاحة وأكلت منها 5، كم تبقى؟", "answer": "10" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا قسمته على 4 وأضفت إليه 3 يصبح الناتج 10؟", "answer": "28" },
  { "question": "كم عدد الأرجل التي تمتلكها 3 طيور و4 كلاب؟", "answer": "22" },
  { "question": "إذا كان مجموع عمر الأب وابنه هو 50 سنة، وكان عمر الأب 4 أضعاف ابنه، فما عمر الابن؟", "answer": "10" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا طرحت منه نصفه يصبح الناتج 15؟", "answer": "30" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا قسمته على نفسه وأضفت إليه 1 يصبح الناتج 2؟", "answer": "1" },
  { "question": "إذا اشتريت 3 أكياس من الأرز، كل كيس يزن 5 كجم، فما الوزن الإجمالي؟", "answer": "15" },
  { "question": "كم عدد الأضلاع في الشكل الخماسي؟", "answer": "5" },
  { "question": "إذا كانت الساعة تشير إلى الثالثة تمامًا، فما هي الزاوية بين عقرب الساعات والدقائق؟", "answer": "90" },
  { "question": "إذا كان لدي 4 صناديق وكل صندوق يحتوي على 7 كرات، كم عدد الكرات الإجمالي؟", "answer": "28" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا ضربته في 2 ثم أضفت إليه 6 يعطينا 20؟", "answer": "7" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا طرحته من 50 يعطي 30؟", "answer": "20" },
  { "question": "كم عدد الأصفار في الرقم مليار؟", "answer": "9" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا ضربته في 5 ثم طرحت منه 5 يكون الناتج 20؟", "answer": "5" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا قسمته على 2 وأضفت إليه 10 يعطينا 15؟", "answer": "10" },
  { "question": "إذا كان لديك 6 قطع نقدية وكل قطعة تساوي 2 ريال، كم المبلغ الإجمالي؟", "answer": "12" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا جمعت مربعه ومكعبه يعطينا 36؟", "answer": "3" },
  { "question": "إذا كان مجموع زوايا المثلث 180 درجة، فما قياس الزاوية الثالثة إذا كانت الزاويتان الأخريان 60 و70؟", "answer": "50" },
  { "question": "كم عدد الساعات في 3 أيام؟", "answer": "72" },
  { "question": "إذا كانت لديك 5 تفاحات وأخذت منها 4، كم تفاحة تبقى معك؟", "answer": "1" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا ضربته في 7 وأضفت إليه 21 يصبح 56؟", "answer": "5" },
  { "question": "إذا كانت زاوية في مربع تساوي 90 درجة، كم زاوية في المربع؟", "answer": "4" },
  { "question": "إذا كانت سرعة القطار 100 كم/ساعة، كم يستغرق لقطع 500 كم؟", "answer": "5" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا جمعت نصفه وربعه وخمسه يعطينا 1؟", "answer": "20" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا جمعت مربعه ومكعبه يعطينا 130؟", "answer": "5" },
  { "question": "ما هو العدد الذي يقبل القسمة على 2 و3 و4 في نفس الوقت؟", "answer": "12" },
  { "question": "إذا كانت لديك 7 أكياس وكل كيس يحتوي على 9 برتقالات، كم عدد البرتقالات؟", "answer": "63" },
  { "question": "كم عدد الدقائق في 3 ساعات؟", "answer": "180" },
  { "question": "إذا كانت زاوية في مثلث تساوي 90 درجة، فما نوع المثلث؟", "answer": "قائم الزاوية" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا أضفت إليه 10 وضربته في 2 يعطينا 40؟", "answer": "10" },
  { "question": "إذا كانت الساعة الآن الرابعة مساءً، فما هو الوقت بعد 6 ساعات؟", "answer": "10 مساءً" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا طرحت منه 15 يعطينا نصفه؟", "answer": "30" },
  { "question": "كم عدد الزوايا في الشكل الثماني؟", "answer": "8" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا قسمته على 5 وأضفت إليه 7 يكون الناتج 12؟", "answer": "25" },
  { "question": "إذا كانت السيارة تسير بسرعة 80 كم/ساعة، كم تحتاج لتقطع مسافة 160 كم؟", "answer": "2" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا قسمته على 3 ثم ضربته في 6 يعطينا 18؟", "answer": "9" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا ضربته في 4 وأضفت إليه 16 يعطينا 32؟", "answer": "4" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا طرحت نصفه يعطينا 20؟", "answer": "40" },
  { "question": "كم عدد الأيام في 5 أسابيع؟", "answer": "35" },
  { "question": "ما هو الرقم الذي إذا قسمته على 2 وضربته في 3 يصبح الناتج 9؟", "answer": "6" },
  { "question": "كم عدد الأيدي في 10 أشخاص؟", "answer": "20" },
  { "question": "إذا كانت الساعة تشير إلى الخامسة مساءً، فما هو الوقت بعد 7 ساعات؟", "answer": "12 صباحًا" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا قسمته على 8 وأضفت إليه 4 يعطينا 12؟", "answer": "64" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا طرحت منه 9 يصبح نصفه؟", "answer": "18" },
  { "question": "كم عدد الأضلاع في المربعين معًا؟", "answer": "8" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا ضربته في 3 وأضفت إليه 9 يعطينا 30؟", "answer": "7" },
  { "question": "ما هو العدد الذي إذا قسمته على 4 وأضفت إليه 10 يعطينا 16؟", "answer": "24" },
  { "question": "كم دقيقة في نصف ساعة؟", "answer": "30" }
]
,
    "3": [
      { "question": "ما هي عاصمة فرنسا؟", "answer": "باريس" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها طوكيو؟", "answer": "اليابان" },
      { "question": "ما هي عاصمة مصر؟", "answer": "القاهرة" },
      { "question": "ما هي عاصمة ألمانيا؟", "answer": "برلين" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها روما؟", "answer": "إيطاليا" },
      { "question": "ما هي عاصمة المملكة العربية السعودية؟", "answer": "الرياض" },
      { "question": "ما هي عاصمة تركيا؟", "answer": "أنقرة" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها واشنطن؟", "answer": "أمريكا" },
      { "question": "ما هي عاصمة الصين؟", "answer": "بكين" },
      { "question": "ما هي عاصمة الهند؟", "answer": "نيودلهي" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها مدريد؟", "answer": "إسبانيا" },
      { "question": "ما هي عاصمة روسيا؟", "answer": "موسكو" },
      { "question": "ما هي عاصمة الإمارات العربية المتحدة؟", "answer": "أبوظبي" },
      { "question": "ما هي عاصمة العراق؟", "answer": "بغداد" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها لندن؟", "answer": "بريطانيا" },
      { "question": "ما هي عاصمة أستراليا؟", "answer": "كانبرا" },
      { "question": "ما هي عاصمة البرازيل؟", "answer": "برازيليا" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها الجزائر؟", "answer": "الجزائر" },
      { "question": "ما هي عاصمة تونس؟", "answer": "تونس" },
      { "question": "ما هي عاصمة السودان؟", "answer": "الخرطوم" },
      { "question": "ما هي عاصمة المغرب؟", "answer": "الرباط" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها أثينا؟", "answer": "اليونان" },
      { "question": "ما هي عاصمة لبنان؟", "answer": "بيروت" },
      { "question": "ما هي عاصمة فلسطين؟", "answer": "القدس" },
      { "question": "ما هي عاصمة الأردن؟", "answer": "عمان" },
      { "question": "ما هي عاصمة سوريا؟", "answer": "دمشق" },
      { "question": "ما هي عاصمة كندا؟", "answer": "أوتاوا" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها مكسيكو؟", "answer": "المكسيك" },
      { "question": "ما هي عاصمة جنوب إفريقيا؟", "answer": "بريتوريا" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها هلسنكي؟", "answer": "فنلندا" },
      { "question": "ما هي عاصمة النرويج؟", "answer": "أوسلو" },
      { "question": "ما هي عاصمة السويد؟", "answer": "ستوكهولم" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها كوبنهاغن؟", "answer": "الدنمارك" },
      { "question": "ما هي عاصمة هولندا؟", "answer": "أمستردام" },
      { "question": "ما هي عاصمة بلجيكا؟", "answer": "بروكسل" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها فيينا؟", "answer": "النمسا" },
      { "question": "ما هي عاصمة سويسرا؟", "answer": "برن" },
      { "question": "ما هي عاصمة البرتغال؟", "answer": "لشبونة" },
      { "question": "ما هي عاصمة بولندا؟", "answer": "وارسو" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها بوخارست؟", "answer": "رومانيا" },
      { "question": "ما هي عاصمة هنغاريا؟", "answer": "بودابست" },
      { "question": "ما هي عاصمة التشيك؟", "answer": "براغ" },
      { "question": "ما هي عاصمة أيرلندا؟", "answer": "دبلن" },
      { "question": "ما هي عاصمة كوبا؟", "answer": "هافانا" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها كيب تاون؟", "answer": "جنوب إفريقيا" },
      { "question": "ما هي عاصمة الأرجنتين؟", "answer": "بوينس آيرس" },
      { "question": "ما هي عاصمة تشيلي؟", "answer": "سانتياغو" },
      { "question": "ما هي عاصمة فنزويلا؟", "answer": "كاراكاس" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها نيروبي؟", "answer": "كينيا" },
      { "question": "ما هي عاصمة إثيوبيا؟", "answer": "أديس أبابا" },
      { "question": "ما هي عاصمة السنغال؟", "answer": "داكار" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها أبيدجان؟", "answer": "ساحل العاج" },
      { "question": "ما هي عاصمة باكستان؟", "answer": "إسلام آباد" },
      { "question": "ما هي عاصمة أفغانستان؟", "answer": "كابول" },
      { "question": "ما هي عاصمة بنغلاديش؟", "answer": "دكا" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها جاكرتا؟", "answer": "إندونيسيا" },
      { "question": "ما هي عاصمة ماليزيا؟", "answer": "كوالالمبور" },
      { "question": "ما هي عاصمة تايلاند؟", "answer": "بانكوك" },
      { "question": "ما هي عاصمة فيتنام؟", "answer": "هانوي" },
      { "question": "ما هي عاصمة كوريا الجنوبية؟", "answer": "سيول" },
      { "question": "ما هي عاصمة كوريا الشمالية؟", "answer": "بيونغ يانغ" },
      { "question": "ما هي عاصمة الفلبين؟", "answer": "مانيلا" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها سنغافورة؟", "answer": "سنغافورة" },
      { "question": "ما هي عاصمة نيوزيلندا؟", "answer": "ويلينغتون" },
      { "question": "ما هي عاصمة أيسلندا؟", "answer": "ريكيافيك" },
      { "question": "ما هي عاصمة غانا؟", "answer": "أكرا" },
      { "question": "ما هي عاصمة نيجيريا؟", "answer": "أبوجا" },
      { "question": "ما هي عاصمة زيمبابوي؟", "answer": "هراري" },
      { "question": "ما هي عاصمة أوغندا؟", "answer": "كمبالا" },
      { "question": "ما هي عاصمة ليبيا؟", "answer": "طرابلس" },
      { "question": "ما هي الدولة التي عاصمتها لوساكا؟", "answer": "زامبيا" },
      { "question": "ما هي عاصمة سيريلانكا؟", "answer": "كولومبو" },
      { "question": "ما هي عاصمة أرمينيا؟", "answer": "يريفان" },
      { "question": "ما هي عاصمة أذربيجان؟", "answer": "باكو" },
      { "question": "ما هي عاصمة جورجيا؟", "answer": "تبليسي" },
      { "question": "ما هي عاصمة تركيا؟", "answer": "أنقرة" },
      { "question": "ما هي عاصمة إسرائيل؟", "answer": "تل أبيب" },
      { "question": "ما هي عاصمة البحرين؟", "answer": "المنامة" },
      { "question": "ما هي عاصمة قطر؟", "answer": "الدوحة" },
      { "question": "ما هي عاصمة الكويت؟", "answer": "الكويت" },
      { "question": "ما هي عاصمة اليمن؟", "answer": "صنعاء" },
      { "question": "ما هي عاصمة سلطنة عمان؟", "answer": "مسقط" },
      { "question": "ما هي عاصمة الصومال؟", "answer": "مقديشو" },

  { "question": "ما هي وحدة قياس القوة؟", "answer": "نيوتن" },
  { "question": "ما هي وحدة قياس الطاقة؟", "answer": "جول" },
  { "question": "ما هي وحدة قياس التردد؟", "answer": "هرتز" },
  { "question": "ما هي وحدة قياس الشحنة الكهربائية؟", "answer": "كولوم" },
  { "question": "ما هي سرعة الضوء في الفراغ؟", "answer": "ثابت" },
  { "question": "ما هو الكوكب الذي يحتوي على أعلى جاذبية؟", "answer": "المشتري" },
  { "question": "ما هو نوع الطاقة التي تنتج عن حركة الأجسام؟", "answer": "حركية" },
  { "question": "ما هي نوع الطاقة التي تخزن في البطاريات؟", "answer": "كيميائية" },
  { "question": "ما هو الجسيم المسؤول عن التيار الكهربائي؟", "answer": "إلكترون" },
  { "question": "ما هو الجهاز الذي يقيس التيار الكهربائي؟", "answer": "أميتر" },
  { "question": "ما هو الاسم العلمي لقوة الطفو؟", "answer": "أرخميدس" },
  { "question": "ما هي وحدة قياس الضغط؟", "answer": "باسكال" },
  { "question": "ما هو العنصر الأكثر وفرة في الكون؟", "answer": "هيدروجين" },
  { "question": "ما هو اسم القوة التي تبقي الكواكب في مداراتها؟", "answer": "جاذبية" },
  { "question": "ما هو اسم الجسيمات التي تكون النواة؟", "answer": "نيوكليون" },
  { "question": "ما هو عدد الأقطاب المغناطيسية؟", "answer": "اثنان" },
  { "question": "ما هو الغاز المسؤول عن ظاهرة الاحتباس الحراري؟", "answer": "ثاني" },
  { "question": "ما هو اسم النظرية التي تفسر حركة الأجرام السماوية؟", "answer": "نسبية" },
  { "question": "ما هو نوع الموجات التي تنقل الضوء؟", "answer": "كهرومغناطيسية" },
  { "question": "ما هي الخاصية التي تسمح للمعادن بتوصيل الكهرباء؟", "answer": "إلكترونات" },
  { "question": "ما هو اسم القوة التي تسبب تسارع الأجسام؟", "answer": "محصلة" },
  { "question": "ما هو اسم المجال الذي ينشأ حول المغناطيس؟", "answer": "مجال" },
  { "question": "ما هي وحدة قياس القدرة الكهربائية؟", "answer": "وات" },
  { "question": "ما هو اسم الجهاز المستخدم لقياس فرق الجهد؟", "answer": "فولتميتر" },
  { "question": "ما هو اسم الظاهرة التي ينتقل فيها الصوت؟", "answer": "موجة" },
  { "question": "ما هو الغاز الأكثر كثافة؟", "answer": "رادون" },
  { "question": "ما هو اسم القوة المقاومة لحركة الأجسام؟", "answer": "احتكاك" },
  { "question": "ما هو العنصر المسؤول عن انبعاث الضوء في النجوم؟", "answer": "هليوم" },
  { "question": "ما هو الاسم العلمي لتحول المادة من صلبة إلى غازية؟", "answer": "تسامي" },
  { "question": "ما هو اسم الجهاز المستخدم لقياس الضغط الجوي؟", "answer": "بارومتر" },
  { "question": "ما هو اسم النظرية التي تفسر انتقال الحرارة؟", "answer": "ديناميكا" },
  { "question": "ما هو نوع التفاعل الذي يحدث داخل الشمس؟", "answer": "نووي" },
  { "question": "ما هو اسم الجهاز المستخدم لتوليد الكهرباء؟", "answer": "مولد" },
  { "question": "ما هو الاسم العلمي لقياس كمية المادة؟", "answer": "مول" },
  { "question": "ما هو اسم القوة التي تؤثر على الأجسام في السائل؟", "answer": "طفو" },
  { "question": "ما هو اسم العملية التي يتحول فيها السائل إلى بخار؟", "answer": "تبخر" },
  { "question": "ما هي وحدة قياس الزاوية؟", "answer": "راديان" },
  { "question": "ما هو اسم العنصر الأكثر توصيلًا للحرارة؟", "answer": "فضة" },
  { "question": "ما هو اسم العالم الذي اكتشف قوانين الحركة؟", "answer": "نيوتن" },
  { "question": "ما هو اسم الجهاز المستخدم لقياس الطول؟", "answer": "مسطرة" },
  { "question": "ما هو اسم الظاهرة التي تسبب انحناء الضوء؟", "answer": "انكسار" },
  { "question": "ما هو اسم القوة التي تؤثر على الشحنات الساكنة؟", "answer": "كهربائية" },
  { "question": "ما هو اسم الجسيم الذي يحمل البروتونات والنيوترونات؟", "answer": "نواة" },
  { "question": "ما هو اسم العالم الذي وضع نظرية الكم؟", "answer": "بلانك" },
  { "question": "ما هو اسم عملية انتقال الحرارة عبر السوائل؟", "answer": "حمل" },
  { "question": "ما هو اسم الظاهرة التي تنقل الصوت عبر الفراغ؟", "answer": "لا" },
  { "question": "ما هو اسم العنصر الذي يستخدم في صناعة الألواح الشمسية؟", "answer": "سيليكون" },
  { "question": "ما هو اسم العملية التي تتحول فيها المادة من غازية إلى سائلة؟", "answer": "تكثف" },
  { "question": "ما هو اسم الجهاز الذي يقيس الإشعاع؟", "answer": "عداد" },
  { "question": "ما هو اسم العنصر المسؤول عن لون اللهب الأزرق؟", "answer": "نحاس" },
  { "question": "ما هو اسم النظرية التي تفسر انحناء الزمان والمكان؟", "answer": "نسبية" },
  { "question": "ما هو اسم العملية التي تتحول فيها الطاقة الحرارية إلى طاقة ميكانيكية؟", "answer": "احتراق" },
  { "question": "ما هو اسم القوة التي تنشأ عن تلامس سطوح الأجسام؟", "answer": "احتكاك" },
  { "question": "ما هو اسم الظاهرة التي تنقل الحرارة في المعادن؟", "answer": "توصيل" },
  { "question": "ما هو اسم الجسيم المسؤول عن التفاعل الكهرومغناطيسي؟", "answer": "فوتون" },
  { "question": "ما هو اسم العنصر الذي يستخدم في صناعة المصابيح؟", "answer": "تنغستن" },
  { "question": "ما هو اسم العملية التي تتحول فيها المادة من سائلة إلى صلبة؟", "answer": "تجميد" }
    ]
    
  }
  